---
title: הצעות
offers-selected: yes
---

# <i class="fa fa-map-signs fa-lg" aria-hidden="true"></i> ההצעות שלנו

להלן השירותים וסוגי התמיכה שאנחנו מציעות למרד! נקודות חשובות:

<i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i>
אנחנו מציעות בשמחה את התמיכה שלנו גם לקבוצות ולפעילים.ות ואקטיביסטים.ות גם מחוץ
למרד, בין אם בהקשר למשבר האקלים ובין אם בנושאים אחרים! מוזמנות.ים בחום לפנות
אלינו.

<i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i>
אם שכחנו משהו, או אם אתןם זקוקות למשהו שלא מופיע כאן, דברו איתנו! ומעבר להצעות
הרגילות, יש אירועים וסדנאות ורטריטים, ראו בדף האירועים!

<i class="fa fa-leaf" aria-hidden="true"></i>
אנחנו בתהליך הנעה מחדש של הקבוצה, והרבה מההצעות שמופיעות כאן עדיין בתהליך
בנייה! ואנחנו מגייסות א.נשים כדי להצליח לתפעל את הדברים. אז אנא היאזרו בסבלנות
ובחמלה :-)

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/events">אירועים</a>
<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/contact">צרו קשר</a>

# <i class="fa fa-bullhorn fa-lg" aria-hidden="true"></i> תמיכה בפעולות {.xril-red}

## ארגון פעולה מקיים

הטבע כולו פועל במחזוריות מעגלית, בתהליכים הדרגתיים שיוצרים איזון הרמוני
ומאפשרים לאדמה ולשמיים ולכל מה ומי שמתהלכ.ת ביניהם להתקיים ולשגשג. אותו איזון
מעגלי קיים ומתבטא גם אצלנו בני ובנות האדם, ומאפשר לנו לחיות ברווחה כחלק מהמארג
של החיים ובחיבור עמוק לצרכים האנושיים שמניעים אותנו.

תרבויות קדומות וילידיות רבות יצרו את החיבור והאיזון האלה במנהגים שלהן לאורך
היום, לאורך השנה, לאורך כל החיים, לאורך דורות רבים. אבל בתרבות שלנו כיום, זנחנו
מאחור את אותן תרבויות מתחדשות ואת החיבור העמוק לחיים, וכעת אנחנו מנסות למצוא
מחדש את החיבור הזה.

כיצד לתכנן ולארגן פעולה ישירה, משלב הרעיון הראשוני ועד העיבוד והמסקנות שאחרי,
באופן שמאפשר לנו לפעול לאורך זמן ומשמר את האנרגיה והרווחה שלנו ושל עשרות/מאות
הא.נשים שמשתתפות בפעולה ובתכנון ובארגון שלה?

אנחנו **בונות הכשרה** בנושא הזה! אם זה מעניין אתכןם, ספרו לנו כדי שנדע לתת לזה
עדיפות ולארגן הכשרה באזורכןם!

## הכשרת רווחה בפעולה

אנחנו בונות הכשרה חווייתית, מלמדת ומקיפה שסוקרת את ההיבטים, התפקידים והמשימות
של דאגה לרווחה האנושית בפעולות ישירות. כמובן אי אפשר להעמיק בהכל במפגש אחד,
ומומלץ מאוד להשתתף בהכשרות ספציפיות לתפקיד שאתןם רוצות למלא.

כיצד נתמוך בעצמנו וזו בזו לפני, במהלך ואחרי הפעולה? ומהן המשימות של מתאמת רווחה
שמרכזת את כל נושא הרווחה עבור פעולה גדולה? ואילו כישורים וכוונות כדאי לנו לטפח
בתור תומכות רווחה? ובתור שומרות שלום?

אם זה מעניין אתכןם, ספרו לנו כדי שנדע לתת לזה
עדיפות.

ובינתיים, קישורים שימושיים:

- [פרוטוקול תמיכה לפעולה](https://cloud.xrisrael.earth/index.php/s/tCotJrj2iqgJ7Sy):
  לא לגמרי עדכני (ואנחנו עובדות על גרסה עדכנית) אבל נותן מושג לגבי ארגון נושא
  הרווחה בפעולות ישירות
- [Action Wellbeing Handbook](https://extinctionrebellion.uk/wp-content/uploads/2019/10/AWhandbook02.pdf):
  מדריך של XR הבריטי,
  מכיל הרבה פרטים שספציפיים למרד בבריטניה אבל בכל זאת אוצר של ידע שימושי
- [Action Supporter Guide](https://xr-regenerativecultures.org/s/READ-FIRST-Action-supporters-guide.pdf):
  כנ"ל

## תדרוך למורדות בתפקידי רווחה

אם אתןם מארגנות פעולה ורוצות עזרה בתדרוך של משתתפות.ים בתפקידי רווחה, אנחנו
נשמח לעזור ולתדרך! זה כולל תומכות רווחה, מגישות עזרה ראשונה, שומרות שלום,
תומכות עצורים.ות וכל תפקיד רלוונטי אחר (למשל תפקידים שקשורים בתקשורת בין אישית,
ברווחה של מורדות.ים ושל עוברות אורח, וכו').

## הכנה רגשית לפני פעולה

אם אתןם מארגנות פעולה ישירה, נשמח לקיים מפגש הכנה רגשית למשתתפות הפעולה! זה
יכול להיות בימים שלפני הפעולה, או בשטח ממש לפני הפעולה, או גם וגם. דברו איתנו!

## עיבוד רגשי ותחקיר אחרי פעולה

אנחנו ממליצות מאוד לקיים אחרי פעולה (רצוי 3-1 ימים אחריה) מפגש לעיבוד רגשי
ולהסקת מסקנות בונה. לפעמים נדרש יותר ממפגש אחד, למשל בפעולות גדולות או ארוכות
או שהיו בהן התרחשויות קיצוניות שדורשות עיבוד רגשי משמעותי.

נשמח להנחות מפגש עיבוד (דיבריף)! דברו איתנו ונקבע.

## תיאום רווחה לפעולה

אם אתןם יוצרות פעולה ישירה וזקוקות לעזרה בתיאום נושא הרווחה או רוצות לגייס
מתאמ.ת רווחה שתעבוד אתכןם על ארגון הפעולה, דברו איתנו!

תיאום רווחה כולל בין השאר תדרוך מורדות.ים, הכנת ציוד, שמירה על קשר עם קבוצות
מקומיות ונציגי ת"מ שלהן, הכנה רגשית לפעולה ועיבוד לאחריה, גיוס ותיאום תמיכת
רווחה ועזרה ראשונה ורווחת עצורים.ות.

## ליווי מורדות בתהליך משפטי

התהליך המשפטי אחרי פעולה, אם ישנו כזה, עשוי להיות ארוך, מפחיד ומבלבל. אם אתןם
זקוקות לתמיכה, צרו קשר איתנו! נשמח ללוות אתכןם, לתמוך רגשית וגם לחבר אתכןם עם
הצוות המשפטי של המרד, כדי שתעברו את התהליך בשלום ובנחת ככל האפשר.

## מעגל הפעולה המתחדשת

מודל זה מבוסס על התבוננות בתהליכים מחזוריים בטבע ועל חכמה של תרבויות מתחדשות
ותרבויות קדומות וילידיות רבות ברחבי העולם. הוא משרטט דרכים בהן אנו יכולות לעקוב
אחר המחזוריות הזו בפעילויות האנושיות השונות שלנו כדי לטפח חידוש כוחות וחיבור
עמוק עם עצמנו, עם הקהילות שלנו ועם הטבע סביבנו.

<a href="/images/regen-action-cycle-2048.png">
  <i class="fa fa-file-image-o" aria-hidden="true"></i>
  מעגל הפעולה המתחדשת
</a>

והנה גרסה באנגלית:
<a href="https://extinctionrebellion.uk/wp-content/uploads/2019/10/Regenerative-Action-Cycle_1.1-1024x1024.jpg">
  <i class="fa fa-file-image-o" aria-hidden="true"></i>
  Regenerative Action Cycle
</a>

## המלון האנושי

פרויקט בהקמה ראשונית, אז לא מבטיחות כלום בינתיים!

האתגר: אתןם רוצות לארגן גל מרד, או פעולה שלפניה או אחריה מורים.ות יזדקקו למקום
לישון בו או לשהות בו. איך למצוא מספיק מקום לכולןם בנוחות באזור בו מתקיים המרד?
ישראל היא אמנם מדינה קטנה, אבל לא תמיד יש תחבורה זמינה וגם שעות בודדות של נסיעה
זה לא מעט.

ההצעה: מאגר של מורדות.ים וא.נשים שרוצות לתמוך במרד, מכל הארץ (בדגש על אזורים
שיש בהם יותר פעולות ישירות), שמוכנות ורוצות להקצות מזרן/ספה/מיטה/חדר/בית
למורד.ת כדי שיהיה לה מקום לשהות לפני/אחרי פעולה ישירה!

רוצות לתמוך ולהציע מרחב בביתכןם למורדים ומורדות שיוצאות לפעולה או שבות ממנה?
מארגנות פעולה ישירה וחושבות שתזדקקו למקומות לינה? דברו איתנו!




# <i class="fa fa-group fa-lg" aria-hidden="true"></i> תמיכה במורדות {.xril-green}

## הקו החם

אם אתןם זקוקות לתמיכה רגשית ולא בטוחות היכן למצוא אותה, יש לנו קבוצה בטלגרם
דרכה תוכלו לבקש ולקבל שיחת תמיכה!
<a href="https://t.me/joinchat/G4fRuRCMPQlkv0Xz">
  <i class="fa fa-telegram" aria-hidden="true"></i>
  הקו החם לתמיכה רגשית
</a>

## התמודדות עם שחיקה

הכלי המרכזי שאנחנו מציעות למניעה של שחיקה ולהתמודדות איתה הוא ללמוד ולתרגל
הקשבה עמוקה לעצמנו, חיבור לצרכים האנושיים שחיים בנו ולתת להם מענה באיזון. זה
יכול להיות מאתגר, במיוחד כי התרבות שאנו חיות בה כיום מעודדת ומלמדת אותנו להתנתק
מהצרכים שלנו.

אם לא מצאתןם בדף האירועים סדנה קרובה בנושא, צרו קשר ונשמח לארגן!

ויש לנו
<a href="https://cloud.xrisrael.earth/index.php/s/n5HL6zrX6mErAdc">
  <i class="fa fa-file" aria-hidden="true"></i>
  מדריך התמודדות עם שחיקה
</a>

## הבתים הפתוחים

אנחנו מקוות להקים מחדש את פרויקט הבתים הפתוחים! מאגר של מורדות.ים וא.נשים
שרוצות תמוך במרד, ומציעות ומורדים ומורדות להתארח ללא תשלום כדי לנוח ולהתאושש
ולחדש כוחות, במושבים וקיבוצים ומקומות שלווים ושקטים, ברחבי הארץ.

רוצות להשתתף? צרו קשר איתנו!




# <i class="fa fa-comments fa-lg" aria-hidden="true"></i> תקשורת מיטיבה {.xril-blue}

## טיפול בחיכוכים

אנחנו מתחזקות את ההסכם התנועתי לטיפול בקונפליקטים, שכולל את הדרכים בהן אנו
בוחרים להגיב לקונפליקטים כאשר הם עולים.

יש לכןם או בקבוצה שלכןם קונפליקט, ויכוח, חיכוך, ואתןם רוצות עזרה לגשר עליו?
מחפשות תמיכה ללמוד ולתרגל תקשורת שתומכת בשיתוף פעולה ובהבנה הדדית? מרגישות
מוכנות ליותר ורוצות ללמוד לגשר על חיכוכים ו/או להצטרף אלינו לטיפול בחיכוכים
במרד? צרו קשר!

כיצד אנחנו מטפלות בקונפליקטים:
<a href="https://cloud.xrisrael.earth/index.php/s/XJ5FSZcRfKb3xCi">
  <i class="fa fa-file" aria-hidden="true"></i>
  מדריך לטיפול בחיכוכים
</a>

## ליווי תהליכים קבוצתיים

עבור קבוצות עבודה וקבוצות פעולה (איזוריות וזיקה), בנושאים של - טיפול בשחיקה,
קבלת החלטות קבוצתית, ביזור אחריות, תרבות דיון, הנחיית פגישות, הצפת קשיים
שנמצאים בקבוצה והקשבה עמוקה אליהם, נתינת וקבלת פידבק, תקשורת מקרבת. אנחנו נצוות
אתכם עם מנחי קבוצות שתואמים כמה שיותר את הצרכים שלכם.




# <i class="fa fa-compass fa-lg" aria-hidden="true"></i> תיאום וביזור {.xril-purple}

## הדרכה ותמיכה להקמת קבוצת תרבות מתחדשת מקומית

אנחנו מחדשות פעילות בימים אלה כקבוצה ארצית, אבל שואפות ליצור רשת של קבוצות
מקומיות שפועלות בתיאום! אם אתןם רוצות תמיכה בהקמת קבוצה כזו, נשמח מאוד לעזור!

## איך להכניס תרבות מתחדשת לקבוצה שלך

אנחנו בונות הכשרה בנושא!

בינתיים, אתןם ממש מוזמנות לפנות אלינו לתמיכה והנחייה! או לקרוא את המדריך הבא
באנגלית:
<a href="https://docs.google.com/document/d/1Ei5cPDEbPWKZPI2xBffEPL1BpMxIVu0buMbUbZq-pQg/view">
  <i class="fa fa-file" aria-hidden="true"></i>
  How to Regen Your Group
</a>

## חניכה

פרויקט בחיתוליו, אז לא מבטיחות כלום כרגע!

חניכה אישית (מנטורינג) היא פרקטיקה עתיקה שבה בת אדם אחת מתלווה לבת אדם אחרת
ולומדת ממנה (בעצם, זה ממש לא ייחודי לבני אדם). גם בימינו, הרבה למידה נעשית בדרך
הזו, למשל כשמישהי נכנסת לתפקיד חדש ומקבלת "חפיפה" ממי שהחזיקה לפניה בתפקיד.

אנחנו רואות ערך רב בחניכה, בחברה האנושית בכלל ובמרד בפרט! חניכה מאפשרת הפצה של
ידע ויכולת למלא תפקידים במרד, ובכך תורמת לביזור אחריות, ליכולת לגדול ולחוסן
ועמידות של המרד ופעילות מתמשכת שלו גם בתקופות מאתגרות שבהן יש פחות אנשים
מתפקידים. חניכה מאפשרת העברת ידע ברמת יחס אישי שאינה מתאפשרת בסדנאות מרובות
משתתפים, והיא אפשרית בתקופות בהן אין סדנאות רלוונטיות/זמינות.

- אם אתןם מתמצאות בנושא החניכה ורוצות לקדם אותו יחד איתנו,
- או אם אתןם רוצות להתלוות למורדות ותיקות וללמוד תפקידים וכישורים,
- או אם אתןם רוצות ופתוחות ופנויות ללוות ולחנוך מורדות וללמד את מה שאתןם עושות
  במרד,
- צרו קשר איתנו!

## איך למצוא את המקום והתפקיד שלך במרד

את מנגנוני ההצטרפות וההשתלבות במרד מתפעלת **קבוצת הטמעה**. אבל אם אתןם מרגישות
אבודות, או מבולבלות, או לא בטוחות איך אתןם רוצות לתמוך ואיפה תוכלו להשתלב, נשמח
לעזור! והנה כמה טיפים:

- קראו על המרד:
  [מי אנחנו](https://xrisrael.earth/about)
- קראו על
  <i class="fa fa-file" aria-hidden="true"></i>
  [הקבוצות במרד בהכחדה](https://xrisrael.earth/assets/downloads/structure.pdf)
- התקינו את אפליקציית
  [טלגרם](https://telegram.org)
  בטלפון או במחשב, היכנסו
  <i class="fa fa-telegram" aria-hidden="true"></i>
  [לעמוד הכניסה של המרד](https://t.me/xrisrael)
  בטלגרם ועיינו ברשימת הקבוצות
- יש בטלגרם קבוצת
  <i class="fa fa-telegram" aria-hidden="true"></i>
  [תמיכה וייעוץ למורד.ת](https://t.me/joinchat/Fk6_bxn67QyZh5N2KB7Tog)
- אם אתןם עדיין לא מוצאות תשובות לשאלותיכןם, צרו קשר ונעזור!

<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/events">אירועים</a>
<a class="pure-button pure-button-primary xril-index-button" href="/contact">צרו קשר</a>
